警司李祖銘: 根據「西環傘兵」文宣，有理由相信示威者將會「空降」旺角，騎劫和平的遊行

網民早前申請於明日（8月2日）在旺角遊行及集會，但是警方僅批准集會部份。申請人伍永德上訴，今日經2小時半聆訊後，與警方達成共識，將遊行路線大幅修改，變為由大角咀晏架街遊樂場，橫過一條櫻桃街馬路至櫻桃街公園為終點，完全不經旺角市中心。

雙方同意修改路線 不經旺角市中心

公眾集會及遊行上訴委員會逾2小時半的聆訊及各自商議後，遊行申請人伍永德與警方均同意修改遊行路線，將不會途經旺角市中心範圍。修改後的遊行起點為晏架街遊樂場，橫過櫻桃街馬路，以一街之隔的櫻桃街公園為終點。委員會多謝雙方參與聆訊及真誠溝通，他們希望向社會發放訊息，不鼓勵雙方各走極端，而是鼓勵真誠溝通。

遊行申請方批評警方「變相戒嚴」

公眾集會及遊行上訴委員會聆訊上，代表遊行申請人伍永德的大律師郭憬憲表示，警方無法證實近日的暴力是跟伍永德有關，是「變相戒嚴的心態」。他引述警方數據，2008年至2019年6月這11年間，警方共接獲915宗旺角的遊行或集會通知，但是從未發出「反對通知書」。郭指警方在短短12日內破天荒地4次反對市民的遊行申請（元朗遊行、西環遊行、旺角遊行及港島西遊行），「可能警方會將個反對數字推高到80%」，情況令人不安。

郭憬憲又指，伍永德一直跟警方磋商，態度合作，接納了警方就遊行路線的修改建議，但是最終反遭警方發出「反對通知書」。批評警方出爾反爾。

上周的元朗及上環示威，即使警方事前就遊行發出「反對通知書」，市民也依然出來參與示威。郭憬憲表示，既然示威活動不能避免，警方更應該從中協助市民行使表達意見的權利。

警方誤以為「西環傘兵」意指西環示威者空降旺角

代表警方的高級政府律師張裕君強調，警方反對遊行申請，是基於旺角的地形及人口密集等「先天缺陷」，容易發生暴力衝突；她形容警方的決定是「不得已的權宜之計」，並非警方故意限制示威自由。她呼籲大家思考，在現時的社會時勢下，是否適合在旺角舉行如此大型的遊行。

旺角警區助理指揮官（行動）李祖銘稱，近日有不少同袍在街上巡邏期間無辜受襲，導致有警員臉上留有永久疤痕；昨日大批市民在東區法院外聲援暴動罪被告，剛巧經過的警車也無故遭受破壞。他又表示，從網上「連登」討論區的留言如：「帶齊裝備」、「等我哋贏返次」等，警方有理由相信將發生暴力事件。此外，他展示一張寫有「西環傘兵」的文宣，表示有理由相信曾參與衝擊西環中聯辦的示威者將會「空降」旺角，騎劫和平的遊行。上屆區議會選舉曾以「傘兵」身份出選西環選區的伍永德聽罷，即不禁發笑。

警方有理由相信將發生暴力事件。此外，他展示一張寫有「西環傘兵」的文宣，表示有理由相信曾參與衝擊西環中聯辦的示威者將會「空降」旺角，騎劫和平的遊行。上屆區議會選舉曾以「傘兵」身份出選西環選區的伍永德聽罷，即不禁發笑。

好弱智

成個遊行已膠化

呢招係警犬新招

近日有不少同袍在街上巡邏期間無辜受襲，導致有警員臉上留有永久疤痕

成班豬閪真係無撚腦
唔係講笑

香港有空軍就唔洗食子彈啦

記得帶核彈

成日拎連登嚟講
啲狗都有ac
佢地求其開個post然後自己圍內up下
又可以拎嚟用了